大陸也開始冇得食狗肉和貓肉，進入禁食貓肉狗肉年代

[url]
[/url]
深圳近日通過了新條例，明文規定貓狗禁止食用，售賣與食肉貓狗同屬違法，會被罰款檢控。雖然這一刀切的新政策，在微博上引起不少聲音，但對一眾愛護動物的人來說，這是一個天大的好消息。令人想不到的是，相比起香港、台灣、泰國等同樣禁食狗肉地區，深圳的罰款金額為眾多地區之冠。

隨着人們對寵物的重視度越來越高，禁吃貓狗的呼聲也在民間興起。深圳近日便正式通過法案，在5月1日起全面禁止食用貓狗。消息傳出後，各動保團體都表示歡迎，認為這是中國動物保護措施上的一個重要里程碑。

深圳在3月31日時，通過了《深圳經濟特區全面禁止食用野生動物條例》，自2020年5月1日起正式施行。當中明確表示，只有豬、牛、羊、驢、兔、雞、鴨、鵝、鴿、鵪鶉等可食用，而貓狗是禁止食肉。

聽講反撚到傻。 睇唔透鄰國既思想 無豬肉食又反 無貓狗食又反 權貴打壓就忍或者仲要感到光榮。

班生番好撚嬲